\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}
	
	\title{Analyse d'une démonstration}
	\author{}
	\date{}
	\maketitle
	
	\section*{Énoncé de la démonstration}
	
	\begin{align*}
		x &= \dfrac{\pi + 3}{2} \\
		2x &= \pi + 3 \\
		2x(\pi - 3) &= (\pi + 3)(\pi - 3) \\
		2\pi x - 6x &= \pi^2 - 9 \\
		9 - 6x &= \pi^2 - 2\pi x \\
		9 - 6x + x^2 &= \pi^2 - 2\pi x + x^2 \\
		(3 - x)^2 &= (\pi - x)^2 \\
		3 - x &= \pi - x \\
		\pi &= 3
	\end{align*}
	
	\section*{Analyse de la démonstration}
	
	\begin{enumerate}
		\item Départ :
		\[
		x = \dfrac{\pi + 3}{2}
		\]
		Cette équation est correcte.
		
			\item Multiplication par 2 :
		\[
		2x = \pi + 3
		\]
		Cette étape est également correcte, on multiplie les deux membres d'une égalité par un réel non-nul.
		
			\item Multiplication par \((\pi - 3)\) :
		\[
		2x(\pi - 3) = (\pi + 3)(\pi - 3)
		\]
	Cette étape est également correcte, on multiplie les deux membres d'une égalité par un réel non-nul.
		
		\item  Développement des produits :
		\[
		2\pi x - 6x = \pi^2 - 9
		\]
	Règle élémentaire de distributivité, c'est juste.
		
		\item Réarrangement des termes :
		\[
		9 - 6x = \pi^2 - 2\pi x
		\]
			Règle élémentaire de réduction d'une somme, c'est juste.
		
		\item  Ajout de \(x^2\) des deux côtés :
		\[
		9 - 6x + x^2 = \pi^2 - 2\pi x + x^2
		\]
		On ajoute le même réel de chaque côté d'une égalité, c'est juste.
		
	\item Factorisation des carrés :
		\[
		(3 - x)^2 = (\pi - x)^2
		\]
		Factorisation avec l' identité remarquable $a^2-2ab+b^2 =(a-b)^2$, c'est juste .
		
	\item Prise de la racine carrée des deux côtés :
		\[
		3 - x = \pi - x
		\]
		
		Voici l'erreur :
		$a^2=b^{2} \iff a=b$ est une équivalence fausse.\\
		En effet $(-3)^2=3^2$ est vraie ce qui n'implique pas que $3=-3$.\\
		On doit considérer les deux solutions possibles : \\
		$a^2=b^{2} \iff a=b \quad \text{ou}\quad a=-b$
		\[
			(3 - x)^2 = (\pi - x)^2 \iff	3 - x = \pi - x \quad \text{ou} \quad 3 - x = -(\pi - x)
		\]
		
	Il y a donc deux solutions à l' équation :\\
		La première solution donne :
		\[
		3 - x = \pi - x \implies 3 = \pi \quad (\text{ce qui est faux})
		\]
		
		La deuxième solution donne :
		\[
		3 - x = -(\pi - x) \implies 3 - x = -\pi + x \implies 3 = -\pi + 2x \implies 2x = 3 + \pi \implies x = \dfrac{3 + \pi}{2}
		\]
		
		Cette solution est la solution correcte et est cohérente avec la définition initiale de \(x\).
	\end{enumerate} 
	

	
\end{document}
